<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[MOONGIFT BLOG]]></title>
  <link href="http://moongift.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://moongift.github.io/"/>
  <updated>2014-01-04T17:02:50+09:00</updated>
  <id>http://moongift.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[中津川篤司]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年の目標]]></title>
    <link href="http://moongift.github.io/blog/2014/01/04/goal-at-2014/"/>
    <updated>2014-01-04T16:40:28+09:00</updated>
    <id>http://moongift.github.io/blog/2014/01/04/goal-at-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年11月にMOONGIFTを法人化したこともあり、2014年は目標を立てて進んでいこうと考えています。これまでもなかった訳ではないのですが、じゃっかん定性的だったのでもう少し明確にしていこうかと。</p>

<ol>
<li>収益があがる仕組みづくり</li>
<li>規則正しい生活</li>
<li>オフラインの活動強化</li>
<li>振り返り、日報</li>
</ol>


<p>となっています。</p>

<h2>収益があがる仕組みづくり</h2>

<p>事業として継続的に成り立たせるため大事なのは収益がきちんと上がる仕組みを継続することです。幸いMOONGIFTではフリーランス時代から行っていた事業をそのまま引き継いでいますので収益ゼロからのスタートではありません。さらに自分の給与を限りなく低くすれば黒字転換は簡単にできます。</p>

<p>が、そんなことで黒字化しても嬉しくもなく、法人化した意味もありません。適切なレベルで収益を継続的にあげられる仕組みを確立するのが大事です。さらに言えば、安易に収益をあげる仕組みに走るのではなく法人としてのコンセプトを維持したままそれを成し遂げないといけないと考えています。</p>

<p>せっかく法人化したのですからそれを維持したいという思いはありますが、収益のためにコンセプトを曲げてまで活動するのはどうかと思います。本業がうまくいかない中で安易に方向転換し、いつの間にか最初の頃に思い描いていた形と全く違うことをしている会社はとても多いです（それをピボットと言えば聞こえは良いですが）。そうならないよう注意しつつ、ベストな形を模索したいと考えています。</p>

<h2>規則正しい生活</h2>

<p>ここ数年だけで知り合いで仕事がとても好きで、脇目も振らず働いてきた人たちが不幸になる場面を数回目にしてきました。個人的に仕事はとても好きで、面白いのですがそれだけが人生というのではあまりにも寂しいことです。プライベート、ビジネス両面が充実してこそ楽しい人生ではないでしょうか。</p>

<p>一時的な無理（プロダクトリリース前の徹夜など）が悪いことだと思いませんが、それが続いたり毎日終電で帰るような日々が会社、従業員双方にとって良いことだとは思いません。また、そういった生活に一回慣れてしまうとなかなか方向修正はできません。</p>

<p>MOONGIFTは一人で行っている事業でもありますので、睡眠時間、運動時間そしてビジネスの時間をバランスよく確保して事業に勤めたいと考えています。</p>

<h2>オフラインの活動強化</h2>

<p>MOONGIFTではオフラインで50名にお話をするよりも、オンラインで日本全国に発信したいという思いがありました。それは継続しつつも今後はオフラインでの活動も強化していこうと考えています。とりあえず2013年末で数件勉強会でお話をさせてもらいました。</p>

<p>2014年も月1〜2回くらいのペースでお話をしていこうと考えています。また、MOONGIFT自体でもオフラインイベントを開催していこうと考えています。</p>

<h2>振り返り、日報</h2>

<p>ここ数年の思いとして、年末になってから自分の一年の活動を振り返るというのはとても面倒だと思い始めました。そこで今後は毎日、作業したリストを作成して自分が何の作業を何時間行ったかを記録していこうと考えています。いわゆるTodoリストに対するToDidリストです。これは結構お勧めできるのではないかと思っています。</p>

<p>そして週または月単位でレビューをして、次の月に備えていこうと考えています。年間12回振り返ることでその後の活動に活かしていこうという考えです。四半期でも良いですが、この業界のスピードの速さを考えると月間がベストではないかと思っています。</p>

<p>レビューをしたタイミングで自分の作業スピードが向上しているのか、成長しているのかを判定し、方向修正したり余計なことにコストを払っていないかを考えていきます。日々のタスクをこなすだけでは見えてこない一面が見えてくるでしょう。</p>

<hr />

<p>以上がMOONGIFTの2014年の目標になります。これらの大きな目標に合わせて小さなタスクはできてくると思います。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最初の投稿]]></title>
    <link href="http://moongift.github.io/blog/2014/01/04/first-post/"/>
    <updated>2014-01-04T16:30:49+09:00</updated>
    <id>http://moongift.github.io/blog/2014/01/04/first-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>これは最初の投稿です。</p>

<p>GitHubでブログをはじめます。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
